\inlineTodo{Inleiding schrijven}

\subsection{Introductie}
Om dit product uiteindelijk te maken moeten er MQ sensoren gebruikt worden. Deze MQ sensoren zijn deel van de modules. Er zijn in totaal meerdere MQ sensoren die gebruikt worden en er moet een bepaald begrip van deze sensoren zijn om verder te gaan en ze te implementeren. In dit onderzoek zullen dan ook alle MQ sensoren volgens \reqRef{REQ1.1} onderzocht worden zodat er voldoende begrip is van de MQ sensoren. Daarom zal in dit hoofdstuk onderzocht worden hoe de elektronische eigenschappen van de verschillende MQ sensoren er uit zien.
\newline
\newline
Dit onderzoek bestaat uit de volgende hoofdvraag:
\begin{itemize}
    \item Hoe zien de elektrotechnische eigenschappen van de verschillende MQ-sensoren er uit?
\end{itemize}
Er wordt op deze hoofdvraag antwoord gegeven door middel van onderstaande deelvragen:
\begin{itemize}
    \item Hoe werkt een MQ sensor?
    \item Wat is de maximale samplerate van de verschillende MQ sensoren?
    \item Wat heeft de temperatuur voor invloed op de metingen van verschillende MQ sensoren
    \item Wat is de nauwkeurigheid van de MQ sensoren?
    \item Wat is het weerstandbereik van de MQ sensoren
    \item Op welke stoffen reageren de verschillende MQ sensoren?
\end{itemize}

https://www.overleaf.com/project/5f5b541704278800014c1528
\subsection{Methodology}
%hoe ga je onderzoeken (per deelvraag)
In dit onderzoek zijn een zevental deelvragen die samen antwoord gezamelijk antwoord moeten geven op de deelvragen. Het beantwoorden van iedere deelvraag gaat het beste als dit volgens een vooraf vastgestelde methode gaat. Per deelvraag zijn hieronder de volgende methodes opgeschreven om zo goed mogelijk antwoord te geven op de desbetreffende deelvraag.
\inlineTodo{Toevoegen}
\subquestion{1}{Hoe werkt een MQ sensor?}{Deze vraag is het beste te beantwoorden door gebruik te maken van het internet en digitale bronnen te verkrijgen}
\subquestion{2}{Wat is de maximale samplerate van de verschillende MQ sensoren?}{Deze vraag is met de voorkennis van deelvraag 1 zeer waarschijnlijk goed te beantwoorden.}
\subquestion{3}{Wat heeft de temperatuur voor invloed op de metingen van verschillende MQ sensoren}{Deze vraag kan beantwoord worden door verschillende bronnen op het internet van betrouwbare bronnen te raadplegen en te vergelijken tot er op een logisch antwoord gekomen wordt.}
\subquestion{4}{Wat is de nauwkeurigheid van de MQ sensoren?}{Dit kan gedaan worden door naar verschillende onderzoeken te zoeken die dit werkelijk waar hebben getest.}
\subquestion{5}{Wat is het weerstandbereik van de MQ sensoren}{Dit kan gedaan worden door naar de datasheet te kijken en ook onderzoeken te vinden die het werkelijk waar getest hebben}
\subquestion{6}{Op welke stoffen reageren de verschillende MQ sensoren?}{Dit zal gedaan worden door naar verschillende bronnen te kijken en te vergelijken}


\subsection{Onderzoeksresultaten}
%WHier alle resultaten per deelvraag neerzetten

\subsubsection{Subquestion 1 Hoe werkt een MQ sensor?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag}
%uitleggen hoe een MQ sensor er van binnen uitziet en wat de componenten hierin zijn
%uitleggen waar dat mesh achtige spul voor dient
%
Een MQ sensor is een type sensor welke het doel heeft om schadelijke gassen in kaart te brengen. Een MQ sensor doet dit door een 


\subsubsection{Subquestion 2 Wat is de maximale samplerate van de verschillende MQ sensoren?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag}

\subsubsection{Subquestion 3 Wat heeft de temperatuur voor invloed op de metingen van verschillende MQ sensoren?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag}

\subsubsection{Subquestion 4 Wat is de nauwkeurigheid van de MQ sensoren?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag}
Elke MQ sensor heeft een verschillende nauwkeurigheid die aangegeven is in ppm. Deze waardes zijn te vinden in de datasheets. Daarnaast is er ook in een onderzoek\cite{review_gas_sensors} dezelfde data gebruikt om de MQ sensoren met andere gas sensoren te vergelijken. Hierin is ook te zien dat sommige sensoren verschillende nauwkeurigheden hebben voor verschillende stoffen die gemeten kunnen worden door de sensor. 
Om de nauwkeurigheid optimaal te gebruiken moeten de MQ sensors wel juist ingesteld worden. Volgens een onderzoek\cite{gas_sensor_behaviour} was er een groot verschil tussen twee verschillende MQ7 sensoren. Zoals in dit onderzoek is geconcludeerd is het handig om alle MQ sensoren individueel te calibreren zodat de beste nauwkeurigheid bereikt kan worden. 

\subsubsection{Subquestion 5 Wat is het weerstandbereik van de MQ sensoren?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag}
Voor de MQ sensoren zijn er twee weerstanden die gebruikt worden en dit zijn de R{\tiny L} weerstand en de R{\tiny S} weerstand. De bereiken van de 2 weerstanden zijn te vinden in de datasheets van de verschillende MQ sensoren\cite{MQ_sensor_2}\cite{MQ_sensor_3}\cite{MQ_sensor_4}\cite{MQ_sensor_5}\cite{MQ_sensor_6}\cite{MQ_sensor_7}\cite{MQ_sensor_8}\cite{MQ_sensor_9}\cite{MQ_sensor_135}. 

\subsubsection{Subquestion 6 Op welke stoffen reageren de verschillende MQ sensoren?}
\inlineTodo{Antwoord geven op deze vraag, kijken naar ppm range per sensor per stof}

\subsection{Conclusie \& advies}
\begin{table}[]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Sensoren} & \textbf{Stoffen} & \textbf{nauwkeurigheid} & \textbf{R{\tiny S} range($\Omega$)} & \textbf{R{\tiny L} range($\Omega$)} \\\hline
    MQ2 & ... & 300-10000 ppm & 2K–20K& 31 $\pm$ 3\\\hline
    MQ3 & alcohol gas & \footnote{geen ppm vanwege de manier hoe alcohol gemeten wordt} ... & 2K–20K& 31 $\pm$ 3\\\hline
    MQ4 & natural gas & 300-10000 ppm & 2K–20K& 31 $\pm$ 3\\\hline
    MQ5 & ... & 200-10000 ppm & 10K–60K& 31 $\pm$ 3\\\hline
    MQ6 & ... & 200-10000 ppm & 10K–60K& 33 $\pm$ 2\\\hline    
    MQ7 & carbon dioxide & 20-2000 ppm & 2K–20K& 33 $\pm$ 2\\\hline    
    MQ8 & ... & 100-1000 ppm & 10K–60K& 29 $\pm$ 3\\\hline  
    MQ9 & ... & 500-10000 ppm & 10K–60K& 33 $\pm$ 2\\\hline   
    MQ135 & NH3 & 10-300 ppm & 30K–200K& 33 $\pm$ 2\\\hline    
    MQ135 & benzene & 10-1000 ppm & 30K–200K& 33 $\pm$ 2\\\hline    
    MQ135 & alcohol & 10-300 ppm & 30K–200K& 33 $\pm$ 2\\\hline    
    \end{tabular}
    \caption{MQ sensoren tabel}
    \label{tab:MQ sensoor}
\end{table}

%Wat is de conclusie van alle deelvragen? 
%Beantwoord de hoofdvraag
%Geef advies
%mogelijke sources Pieter:
%1: https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/8599253/authors#authors  staat uitleg over hoe MQ sensoren geinstaleerd meoten worden
%2: http://commons.lib.niu.edu/handle/10843/16531 karakterisatie van de sensoren.
%3: niet echt scientific https://seeeddoc.github.io/How_to_choose_A_Gas_Sensor/
%4 https://bit.ly/3lML6vm vergelijking tussen verschillende gas sensoren waaronder Mq sensoren(is al gecite)
%5: https://iopscience.iop.org/article/10.1088/1757-899X/384/1/012064/pdf dit is alleen voor de MQ 6 sensor.
%5: https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1877050917329137 geeft verschillende detecteerbare gassen aan per sensor niet alle sensors zijn hier te vinden
%6: https://www.mysensors.org/build/gas ook verschillende detecteerbare gassen te vinden alleen minder betrouwbare bron
%7: https://seeeddoc.github.io/How_to_choose_A_Gas_Sensor/ zelfde als hierboven

%mogelijke sources Daan
%https://lastminuteengineers.com/mq2-gas-senser-arduino-tutorial/ Goede uitlet over interne structuur (deelvraag 1)
%https://www.open-electronics.org/presenting-mq-sensors-low-cost-gas-and-pollution-detectors/ uitleg over gebruik mq sensoren!
%https://www.elprocus.com/an-introduction-to-mq2-gas-sensor/
%https://components101.com/mq2-gas-sensor

